﻿= Curl

== ¿Qué es Curl?

Es un proyecto de software libre que se publicó por primera vez en 1997. Curl
facilita la transferencia de archivos en la mayoría de protocolos que se usan en
internet (para conocerlos ver las Referencias). También tiene su propia librería
libcurl que se puede implementar en diversas aplicaciones, por ejemplo existen
dispositivos como impresoras, televisores, routers, etc, que utilian *curl* para
transferir archivos.

== Reto Hacker.org 20 Don't Blink

Este Reto nos indica que la solución se encuentra en un link determinado, solo
bastaría abrirlo.

image::/articles/GoXo/curl/img1.png[]
*_Figura1: Reto 20 de Hacker.org_*

Pero una vez abrimos este http://www.hacker.org/challenge/misc/one.php[link],
notamos dos cosas, la primera es que nos dicen que fuimos muy lentos, la segunda
es que nuestra url cambió, porque se supone que entramos a
http://www.hacker.org/challenge/misc/one.php y en cambio nos redirigimos a
http://www.hacker.org/challenge/misc/two.php

Es decir, se cambió two por one en el texto de la url.

image::/articles/GoXo/curl/img2.png[]
*_Figura2: Nos dicen que somos muy lentos!_*

Hay algo en el link que nos redirige a otra página donde no está la solución,
acá es donde entra curl en juego.

Una vez instalado abrimos la consola y escribimos:

[source,bash]
----
curl http://www.hacker.org/challenge/misc/one.php
----

Esto hará que la información del documento de esta página se muestre antes de
redirigirnos, pero para asombro este comando no nos muestra nada, es decir, es
como si la página estuviera en blanco.

Entonces ensayaremos con otro comando que nos mostrará el "head" del documento
de la página, es decir su información mas esencial (como el tipo de servidor) y
el comando va así en consola:

[source,bash]
----
curl -I http://www.hacker.org/challenge/misc/one.php
----

Simplemente anteponemos el comando *-I* antes de la URL. Acá siempre nos debe
mostrar algún tipo de información o la página no existe en internet!

image::/articles/GoXo/curl/img4.png[]
*_Figura3: Encontramos la solución_*

En la imagen de arriba se ve la información del "head" de la página que
extraimos, y ahí mismo se encuentra la solución a este reto.

== Conclusión

Curl es un programa que nos facilita la vida para tranferir, descargar o cargar
información en Internet, gracias a este proyecto podemos estar seguros de que
ninguna información de ninguna página web se nos escapará

== Referencias

https://curl.haxx.se/[Página oficial de Curl]

https://es.wikipedia.org/wiki/CURL[Curl en Wikipedia]


== Link del reto

http://www.hacker.org/challenge/chal.php?id=20[Hacker.org Reto 20]
